<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog de Son Link</title>
    <description>Mi blog personal donde hablo de mis proyectos, tutoriales, etc, ademas de exponer mis trabajos y proyectos
</description>
    <link>http://son-link.github.io/</link>
    <atom:link href="http://son-link.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 14:54:29 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2015 14:54:29 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>EntroPipes (R1)</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras un largo parón en el blog vuelvo a escribir sobre mi ultimo proyecto: &lt;strong&gt;EntroPipes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EntroPipes es un juego del genero &lt;strong&gt;puzzle&lt;/strong&gt; y basado en una idea de mi colega Fernando López (Z80St). La mecánica del juego consiste en rotar las tuberías hasta que todas estén conectadas antes de que termine el tiempo. El juego, aunque ya bastante avanzado, aun esta en una fase temprana y queda por implementar lo que sera el modo de juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además este es mi proyecto programado en &lt;strong&gt;LUA&lt;/strong&gt; y se ha usado el motor libre &lt;a href=&quot;http://love2d.org&quot;&gt;Löve&lt;/a&gt; en su versión 0.9.0 y superiores para &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; (también es posible en Mac OS bajando la versión del motor para dicho sistema) y el fork no oficial &lt;a href=&quot;https://github.com/VideahGams/LovePotion&quot;&gt;LövePotion&lt;/a&gt; para &lt;strong&gt;Nintendo 3DS&lt;/strong&gt; (se necesita una &lt;strong&gt;flash cart&lt;/strong&gt; o alguno de los varios &lt;strong&gt;Hax&lt;/strong&gt; disponibles para ello)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademas del juego en sí, tanto en el repositorio del juego y en este blog, esta disponible un editor de puzzles, basado en el original de &lt;strong&gt;Z80St&lt;/strong&gt; al cual le he hecho varios cambios y lanzado bajo la misma licencia del juego (GPL 3) y bajo previa autorización para lanzarlo con dicha licencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que este juego os guste tanto como a mi hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;enlaces&quot;&gt;Enlaces:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/son-link/EntroPipes&quot;&gt;Repositorio&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;/entropipes_editor/&quot;&gt;Editor de puzzles&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/s/xa6pnvkf4e8h4hq/EntroPipes-win32.zip?dl=0&quot;&gt;Ejecutable para Windows (32 bits)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/s/q412b802spqkeji/EntroPipes-win64.zip?dl=0&quot;&gt;Ejecutable para Windows (64 bits)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/s/egcosinwyi0gqtc/EntroPipes-3ds.zip?dl=0&quot;&gt;Nintendo 3DS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://son-link.github.io/2015/10/30/EntroPies-R1.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://son-link.github.io/2015/10/30/EntroPies-R1.html</guid>
        
        <category>proyectos</category>
        
        <category>juegos</category>
        
        <category>lua</category>
        
        <category>linux</category>
        
        <category>windows</category>
        
        <category>Nintendo 3DS</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Montando un mini servidor local en GNU/Linux</title>
        <description>&lt;p&gt;En esta ocasión os voy a enseñar como montar un pequeño servidor local, ideal para probar Joomla, Wordpress, etc. Los pasos indicados son para &lt;strong&gt;Archlinux&lt;/strong&gt; pero, salvo las rutas y la manera de instalación, son validos para otras distribuciones, incluso para Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para ello instalaremos el servidor &lt;strong&gt;Lighttpd&lt;/strong&gt;, un servidor ligero y funcional y usado en paginas como la &lt;strong&gt;Wikipedia&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Youtube&lt;/strong&gt;, el interprete de &lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt;, un lenguaje de programación para servidores, y la base de datos &lt;strong&gt;MariaDB&lt;/strong&gt;, pero que puede cambiarse por &lt;strong&gt;MySQL&lt;/strong&gt; si se quiere, eso ya es al gusto de cada uno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para instalar lo necesario abrimos la terminal y ejecutamos:
&lt;code&gt;
pacman -S lighttpd mariadb mariadb-clients php-cgi
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;configurando-lightppd&quot;&gt;Configurando Lightppd:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lighttpd una vez instalado esta listo para usarse, pero sera necesario añadir un nuevo archivo de configuración para habilitar el soporte de PHP. Ademas añadiremos otro, este opcional, para habilitar los directorios de usuario, así cada usuario que necesite usar el servidor podrá hacerlo creando una carpeta con un determinado nombre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PHP&lt;/strong&gt;
Para ello creamos el archivo &lt;code&gt;/etc/lightppd/conf.d/php.conf&lt;/code&gt; (en otras distribuciones la ruta a la carpeta de configuración puede variar) e insertamos lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ini&quot; data-lang=&quot;ini&quot;&gt;# Make sure to install php and php-cgi. See:                                                             
# https://wiki.archlinux.org/index.php/Fastcgi_and_lighttpd#PHP

server.modules += (&amp;quot;mod_fastcgi&amp;quot;)

# FCGI server
# ===========
#
# Configure a FastCGI server which handles PHP requests.
#
index-file.names += (&amp;quot;index.php&amp;quot;)
fastcgi.server = ( 
    # Load-balance requests for this path...
    &amp;quot;.php&amp;quot; =&amp;gt; (
        # ... among the following FastCGI servers. The string naming each
        # server is just a label used in the logs to identify the server.
        &amp;quot;localhost&amp;quot; =&amp;gt; ( 
            &amp;quot;bin-path&amp;quot; =&amp;gt; &amp;quot;/usr/bin/php-cgi&amp;quot;,
            &amp;quot;socket&amp;quot; =&amp;gt; &amp;quot;/tmp/php-fastcgi.sock&amp;quot;,
            # breaks SCRIPT_FILENAME in a way that PHP can extract PATH_INFO
            # from it 
            &amp;quot;broken-scriptfilename&amp;quot; =&amp;gt; &amp;quot;enable&amp;quot;,
            # Launch (max-procs + (max-procs * PHP_FCGI_CHILDREN)) procs, where
            # max-procs are &amp;quot;watchers&amp;quot; and the rest are &amp;quot;workers&amp;quot;. See:
            # https://redmine.lighttpd.net/projects/1/wiki/frequentlyaskedquestions#How-many-php-CGI-processes-will-lighttpd-spawn 
            &amp;quot;max-procs&amp;quot; =&amp;gt; 4, # default value
            &amp;quot;bin-environment&amp;quot; =&amp;gt; (
                &amp;quot;PHP_FCGI_CHILDREN&amp;quot; =&amp;gt; &amp;quot;1&amp;quot; # default value
            )
        )
    )   
)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ahora abrimos el fichero &lt;code&gt;/etc/lighttpd/lighttpd.conf&lt;/code&gt; y al final de el añadimos la siguiente linea: &lt;code&gt;include &quot;conf.d/php.conf&quot;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para habilitar las carpetas de usuario creamos, en la misma carpeta que php.conf otro llamado, por ejemplo, userdir.conf y añadimos estas lineas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;
server.modules += (&quot;mod_userdir&quot;)
userdir.path = &quot;public_html&quot;
&lt;/code&gt;
Y como antes añadimos al final de /etc/lighttpd/lighttpd.conf la siguiente linea: &lt;code&gt;include &quot;conf.d/userdir.conf&quot;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera linea habilita el mod y en la segunda indicamos el nombre de la carpeta. Ahora cada usuario que quiera solo tendrá que crear dicha carpeta en la raiz de su home.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora podemos comprobar que funcione correctamente el servidor, para ello ejecutamos como super usuario el siguiente comando: &lt;code&gt;lighttpd -f /etc/lighttpd/lighttpd.conf&lt;/code&gt; y si no hay ningún problema abrimos nuestro navegador y e introducimos la url &lt;strong&gt;localhost&lt;/strong&gt;. Si habilitamos la de usuario la url es la siguiente &lt;code&gt;localhost/~usuario&lt;/code&gt; cambiando &lt;strong&gt;usuario&lt;/strong&gt; por el nombre del usuario que corresponda. Si ya todo va cerramos el servidor y ejecutamos &lt;code&gt;sudo systemcontrol enable lighttpd&lt;/code&gt; para habilitarlo en el arranque y &lt;code&gt;sudo systemcontrol start lighttpd&lt;/code&gt; para arrancarlo. Para comprobar que funciona PHP creamos en la carpeta del servidor un archivo al que llamaremos info.php:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;php
&amp;lt;?
phpinfo();
?&amp;gt;
&lt;/code&gt;
Si sale bien tendremos algo similar a esto:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mariadb&quot;&gt;MariaDB&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lo primero es crear las tablas de configuración por defecto del servidor de base de datos. Para ello nos bastara con ejecutar &lt;code&gt;mysql_install_db --user=mysql --basedir=/usr --datadir=/var/lib/mysql&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que termine podemos habilitar y arrancar el servicio con &lt;code&gt;sudo systemcontrol enable mysqld&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;sudo systemcontrol start mysqld&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota:&lt;/strong&gt; No es que me haya equivocado al escribir los comandos, simplemente los ejecutables de MariaDB son los mismos, de hecho las extensiones de MySQL de PHP funcionan con MariaDB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con esto ya tenemos todo. Y en parte por petición de unos compañeros de curso os dejo un zip que Lighttpd para &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; (funciona en XP, 7 y 8.1). Solo tenéis que descomprimiarlo y ejecutar &lt;strong&gt;atart-server.bat&lt;/strong&gt; para arrancarlo y &lt;strong&gt;stop-server.bat&lt;/strong&gt; para finalizar los procesos. Es necesario bajar e instalar MariaDB o mySQL por separado. &lt;a href=&quot;https://www.dropbox.com/s/vimfcshgepi9g6h/LightTPD.zip?dl=0&quot;&gt;Descargar Lighttpd para Windows&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;enlaces&quot;&gt;Enlaces&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.lighttpd.net&quot;&gt;Lighttpd&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://mariadb.org&quot;&gt;MariaDB&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://wiki.archlinux.org/index.php/Lighttpd&quot;&gt;Entrada en la Wiki de Arch Linux&lt;/a&gt; (De donde aprendí lo aquí expuesto. Lectura recomendada)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://son-link.github.io/2015/08/25/montando-servidor-local.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://son-link.github.io/2015/08/25/montando-servidor-local.html</guid>
        
        <category>servidores</category>
        
        <category>php</category>
        
        <category>lighttpd</category>
        
        <category>mysql</category>
        
        <category>mariadb</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Killall Radio App 1.0.0</title>
        <description>&lt;p&gt;Tras mucho probar ideas y testeo hago publica la versión 1.0.0 de Killall Radio App.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cambios respecto a la 0.9.0 no son muchas, principalmente el cambio en la sección de Podcasts ya que se ha añadido un dropbown que permite seleccionar entre los podcasts de Killall Radio o algunos de los canales disponibles
, lista que se actualiza gracias a un archivo JSON que &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/son-link/8cf06a31bc81a0870110&quot;&gt;se puede encontrar aquí&lt;/a&gt; y que se ira editando segun salgan nuevos canales, y actualizar la lista es tan fácil como seleccionar la opción Actualizar dentro de la lista de canales. Ademas ahora también se podrán descargar los podcasts, pero esta opción por el momento solo funciona en Android ya que el plugin de Cordova usado para ello no funciona bien en Firefox OS, por lo que se retrasa hasta dar con la solución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la &lt;a href=&quot;/proyectos/killallradio/&quot;&gt;pagina de este blog&lt;/a&gt; dedicada a la aplicación podréis encontrar los enlaces a los paquetes.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://son-link.github.io/2015/08/05/killallradio100.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://son-link.github.io/2015/08/05/killallradio100.html</guid>
        
        <category>proyectos</category>
        
        <category>firefoxos</category>
        
        <category>android</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Killall Radio App 0.9.0</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Killall Radio App&lt;/strong&gt; es la app oficial de &lt;a href=&quot;http://killallradio.wordpress.com&quot;&gt;Killall Radio&lt;/a&gt;, una emisora online dedicada al mundillo geek y que es colaborativa. La idea surgió de la nada y la propuse en el grupo de Telegram y fue acogido con un gran interés.
Esta es la primera versión publica de ella, prácticamente terminada y esta disponible para &lt;strong&gt;Firefox OS&lt;/strong&gt; a partir de la versión 1.3 y &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt; a partir de la 4.2 (el audio no funciona en la 2.3 y en la 4.0 no ha sido probada)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la &lt;a href=&quot;/proyectos/killallradio/&quot;&gt;pagina de este blog&lt;/a&gt; dedicada a la aplicación podréis encontrar los enlaces a los paquetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que os guste tanto la aplicación como la emisora.
Un saludo especial a toda la gente del grupo que me apoyo en el proyecto, ayudo en el testeo, proponer ideas, etc.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://son-link.github.io/2015/07/15/killallradio090.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://son-link.github.io/2015/07/15/killallradio090.html</guid>
        
        <category>proyectos</category>
        
        <category>firefoxos</category>
        
        <category>android</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Apache Cordova 2: Instalando plugins y creación del paquete</title>
        <description>&lt;p&gt;Bienvenid@s a la segunda entrada del tutorial sobre &lt;strong&gt;Apache Cordova.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta nueva entrega explicare como añadir plugins, tanto oficiales como los creados por terceros y crear los paquetes para ser instalados en nuestro dispositivo o en un &lt;strong&gt;Dispositivo Virtual&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;plugins-oficiales&quot;&gt;Plugins oficiales:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cordova cuenta con varios plugins que nos permite usar las distintas características de nuestro dispositivo, como la geolocalización, los sms, las llamadas, etc. Para este ejemplo vamos a usar la de la cámara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para instalar el plugin nos basta con ejecutar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;cordova plugin add cordova-plugin-camera&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los plugins que vayamos añadiendo se guardaran dentro de la carpeta &lt;strong&gt;plugins&lt;/strong&gt; que esta en el directorio de nuestro proyecto. Si miramos veremos 2: &lt;strong&gt;cordova-plugin-whitelist&lt;/strong&gt; que sirve para definir a que paginas se podrá acceder desde nuestra aplicación y &lt;strong&gt;cordova-plugin-camera&lt;/strong&gt; que es la que acabamos de añadir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora en el directorio www que se encuentra en la carpeta principal del proyecto vamos a crear un archivo html. Podemos borrar sin problemas lo que añade Cordova al crear el proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;index.html&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;
&amp;lt;html&amp;gt;
    &amp;lt;head&amp;gt;
        &amp;lt;!--
        Customize this policy to fit your own app&amp;#39;s needs. For more guidance, see:
            https://github.com/apache/cordova-plugin-whitelist/blob/master/README.md#content-security-policy
        Some notes:
            * gap: is required only on iOS (when using UIWebView) and is needed for JS-&amp;gt;native communication
            * https://ssl.gstatic.com is required only on Android and is needed for TalkBack to function properly
            * Disables use of inline scripts in order to mitigate risk of XSS vulnerabilities. To change this:
                * Enable inline JS: add &amp;#39;unsafe-inline&amp;#39; to default-src
        --&amp;gt;
		&amp;lt;meta http-equiv=&amp;quot;Content-Security-Policy&amp;quot; content=&amp;quot;default-src &amp;#39;self&amp;#39; data: gap: https://ssl.gstatic.com &amp;#39;unsafe-eval&amp;#39;; style-src &amp;#39;self&amp;#39; &amp;#39;unsafe-inline&amp;#39;; media-src *&amp;quot;&amp;gt;
		&amp;lt;meta name=&amp;quot;format-detection&amp;quot; content=&amp;quot;telephone=no&amp;quot;&amp;gt;
		&amp;lt;meta name=&amp;quot;msapplication-tap-highlight&amp;quot; content=&amp;quot;no&amp;quot;&amp;gt;
		&amp;lt;meta name=&amp;quot;viewport&amp;quot; content=&amp;quot;user-scalable=no, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1, width=device-width&amp;quot;&amp;gt;
		&amp;lt;title&amp;gt;Camera Test app&amp;lt;/title&amp;gt;
		&amp;lt;style&amp;gt;
			#mifoto {max-width: 100% }
			button { padding: 5px }
		&amp;lt;/style&amp;gt;
		&amp;lt;script&amp;gt;
			function sacafoto(){
				navigator.camera.getPicture(onSuccess, onFail, { quality: 90,
				destinationType: Camera.DestinationType.FILE_URI });
			}
			function onSuccess(imageURI) {
				var image = document.getElementById(&amp;#39;mifoto&amp;#39;);
				image.src = imageURI;
			}

			function onFail(message) {
				alert(&amp;#39;Hubo un fallo al sacar la foto: &amp;#39; + message);
			}
		&amp;lt;/script&amp;gt;
	&amp;lt;/head&amp;gt;
	&amp;lt;body&amp;gt;
		&amp;lt;div class=&amp;quot;app&amp;quot;&amp;gt;
            &amp;lt;img src=&amp;quot;&amp;quot; id=&amp;quot;mifoto&amp;quot;&amp;gt;
			&amp;lt;br /&amp;gt;&amp;lt;button onclick=&amp;quot;sacafoto()&amp;quot;&amp;gt;Sacar foto&amp;lt;/button&amp;gt;
		&amp;lt;/div&amp;gt;
        &amp;lt;script type=&amp;quot;text/javascript&amp;quot; src=&amp;quot;cordova.js&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;
    &amp;lt;/body&amp;gt;
&amp;lt;/html&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Una vez pulsado el botón nos pedirá si queremos usar la cámara o escoger alguna foto de la galería. En mi caso escogí la cámara y tras sacar la foto y aceptar nos saldra algo similar a esto:
&lt;img src=&quot;/img/tutorial_cordova/camara_test.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;plugins-no-oficiales&quot;&gt;Plugins no oficiales:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A día de hoy ahí una buena cantidad de plugins disponibles para las diversas plataformas soportadas por Cordova. Podemos encontrar muchas de ellos en la pagina del proyecto, en http://plugins.cordova.io
 si bien los plugins se están moviendo a &lt;a href=&quot;https://www.npmjs.com&quot;&gt;npmjs&lt;/a&gt;. Podeis saber más sobre ello en http://cordova.apache.org/announcements/2015/04/21/plugins-release-and-move-to-npm.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la pagina de cada plugin tendremos las instrucciones de como instalarlo mediante el gestor de plugins de Cordova, por lo que es como hicimos con el plugin oficial de la cámara solo que cambiara el nombre por una dirección web&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;generando-los-paquetes&quot;&gt;Generando los paquetes:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es hora de generar los paquetes para poder instalar los paquetes en nuestros dispositivos o simuladores. Para ello solo nos hace falta un comando:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;cordova build&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cordova ira generando los paquetes para cada sistema que hubiésemos añadido. Si solo queremos que lo haga para uno bastara con pasarle su nombre como según parámetro, como por ejemplo &lt;code&gt;cordova build android&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si todo salio correctamente vermos algo como esto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/tutorial_cordova/paquetes_generados.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ademas nos indica la ruta a los paquetes. Para instalarlo en Android podemos usar el comando &lt;code&gt;adb install -r &amp;lt;ruta&amp;gt; &lt;/code&gt; o mediante &lt;code&gt;cordova run android&lt;/code&gt; lo cual hara los mismo que build solo que al terminara instalara el paquete. En el caso de Firefox OS abrimos el zip y lo descomprimimos en alguna carpeta. Si usas &lt;strong&gt;Firefox 34&lt;/strong&gt; o superior abre &lt;strong&gt;App Manager&lt;/strong&gt; abriendo una nueva pestaña e introduciendo esta url: &lt;code&gt;about:app-manager&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veremos lo siguiente:
&lt;img src=&quot;/img/tutorial_cordova/app-manager.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pulsamos en &lt;strong&gt;Aplicaciones&lt;/strong&gt; y luego en &lt;strong&gt;Añadir aplicación empaquetada&lt;/strong&gt;. Nos movemos hasta la carpeta donde descomprimimos el paquete y pulsamos Aceptar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/tutorial_cordova/app-manager_instalando.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Pulsamos en Actualizar e instalara el paquete. Si pulsamos en Depurar nos saldrá la consola de Firefox para poder depurar nuestra aplicación, ver los mensajes de error, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el caso de &lt;strong&gt;WebIDE&lt;/strong&gt; (versiones más reciente de Firefox o si estas usando Firefox Developer edition) lo abrimos pulsando las teclas Shift+F8:
&lt;img src=&quot;/img/tutorial_cordova/webide.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pulsamos en &lt;strong&gt;Proyecto&lt;/strong&gt; y luego en &lt;strong&gt;Abrir aplicación empaquetada&lt;/strong&gt; y nos movenos hasta donde descomprimimos el paquete. Una vez añadido para instalarlo pulsamos sobre el icono de Play y procederá a instalarlo y ejecutarlo. Con el botón de Stop paramos la aplicación y con al llave inglesa abrimos la consola de Firefox para poder depurar la aplicación. Si ya se esta ejecutando en lugar del icono de Play nos saldra uno similar al de Refrescar para volver a instalar y ejecutar la aplicación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esto de momento es todo. En la próxima entrega veremos que otras opciones tenemos para configurar nuestro proyecto. Si tenéis dudas al respecto podéis consultar la documentación de Cordova o usar el sistema de comentarios. Estaré encantado de ayudaros en lo buenamente que pueda.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 02 Jul 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://son-link.github.io/2015/07/02/apache-cordova-2.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://son-link.github.io/2015/07/02/apache-cordova-2.html</guid>
        
        <category>cordova</category>
        
        <category>tutoriales</category>
        
        <category>firefoxos</category>
        
        <category>android</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Apache Cordova 1: Primeros pasos</title>
        <description>&lt;p&gt;Bienvenid@s a esta primera entrada de una serie de tutoriales sobre &lt;strong&gt;Apache Cordova.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para los que no sepáis que es Cordova es una plataforma que nos permite crear aplicaciones para moviles multiplataforma usando teclogias web, esto es &lt;strong&gt;HTML, Javascript y CSS&lt;/strong&gt;, lo que facilita bastante el desarrollo ya que no tendremos que aprender diversos lenguajes de programación para poder, por ejemplo, hacer una applicación para Android, que usa &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; y para &lt;strong&gt;IOs&lt;/strong&gt; que se hacen con &lt;strong&gt;C#&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A lo largo de este tutorial enseñare los pasos para Android y Firefox OS, si bien para este ultimo se puede programar de por si usando tecnología web, por lo que si solo quieres hacer aplicaciones para el, no necesitas este tutorial. Los pasos indicados están hechos bajo &lt;strong&gt;GNU/Linux&lt;/strong&gt; pero son, salvo algún cambio, los mismos para Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empezar necesitaremos lo siguiente:
* &lt;strong&gt;node.js&lt;/strong&gt; (para instalar y usar Cordova)
* &lt;strong&gt;Android SDK&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Java 7&lt;/strong&gt; (para generar la app para Android)
* Cualquier editor de texto o IDE (en mi caso Geany)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;instalacin&quot;&gt;Instalación:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Empezaremos instalando lo necesario. En el caso de haber paquetes para tu distribución, instalalos desde ellos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nodejs&quot;&gt;Node.js&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que necesitaremos es &lt;strong&gt;node.js.&lt;/strong&gt; Esta disponible en los repositorios de Debian, Linux Mint, Ubuntu y Archlinux, por lo que recomiendo su instalación desde ellos si en tu distribución estan disponibles. En caso contrario puedes bajar la ultima versión ya compilada desde su &lt;a href=&quot;https://nodejs.org/download&quot;&gt;pagina de descarga&lt;/a&gt; o descargar y compilarlo desde su código fuente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez instalado ejecutamos el siguiente comando:
&lt;code&gt;sudo npm install -g cordova&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto bajara e instalara Cordova con sus dependencias.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;android-sdk&quot;&gt;Android SDK&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Antes de nada deberemos de instalar Java 7 y su JDK si no lo tenemos instalado desde el gestor de paquetes de nuestra distribución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora procedemos a descargar el SDK de Android desde su &lt;a href=&quot;https://developer.android.com/sdk/index.html#Other&quot;&gt;pagina oficial&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Android Studio&lt;/strong&gt; no es necesario, por lo que salvo que queramos usarlo no hace falta bajarlo junto al SDK. Si eres usuario de &lt;strong&gt;Arch Linux, Manjaro&lt;/strong&gt; u otros derivados puedes instalar el SDK y lo que se dirá a continuación desde &lt;strong&gt;AUR&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez bajado lo descomprimimos donde queramos y añadimos las rutas a las carpetas que contiene las herramientas a nuestro path. Si por ejemplo lo tenemos en /opt/android/sdk añadiremos lo siguiente en el archivo ~/.bashrc&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sh&quot; data-lang=&quot;sh&quot;&gt;export ANDROIDSDK=&amp;quot;/opt/android-sdk&amp;quot;
export PATH=$PATH:/opt/android-sdk/platform-tools:/opt/android-sdk/tools&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ahora solo nos falta instalar lo necesario. Para ello ejecutamos el comando &lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt;. En la vetana que se abre seleccionamos lo que esta marcado en la imagen
&lt;img src=&quot;/img/tutorial_cordova/android_sdk.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;creacin-y-configuracin-de-nuestra-primera-aplicacin&quot;&gt;Creación y configuración de nuestra primera aplicación.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una vez instalado lo necesario vamos a proceder a crear nuestra primera aplicación. Abrimos una terminal y ejecutamos lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;cordova create miprimeraapp io.minombre.primeraapp &#39;Mi primera app&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Repasemos cada parámetro:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;create&lt;/strong&gt; indica a cordova que vamos a crear una nueva aplicación.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El segundo parámetro es el nombre de la carpeta que contendrá el proyecto.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El tercer parámetro es opcional. Es el identificador de la aplicación y como veréis es como un dominio de Internet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Y el ultimo es el nombre de la aplicación. También es opcional.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ahora al entrar en la carpeta un archivo XML y varias carpetas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;hooks&lt;/strong&gt; :contiene varios scripts especiales para plugins o comandos especiales de Cordova.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;platforms&lt;/strong&gt;: este directorio es donde se ubicaran las plataformas que vayamos añadidendo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;plugins&lt;/strong&gt;: aquí estarán los plugins de Cordova que descarguemos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;www&lt;/strong&gt;: en el es donde estarán los archivos de nuestra app.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;config.xml&lt;/strong&gt;: es el archivo de configuración de nuestra app.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ahora para añadir plataformas desde una terminal nos movemos hasta el dierctorio del proyecto y ejecutamos:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sh&quot; data-lang=&quot;sh&quot;&gt;cordova platform add android
cordova platform add firefoxos&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Con esto ya tenemos preparado lo básico para poder empezar a trabajar. Ahora vamos a terminar de configurar el proyecto. Para ello abrimos el acrhivo config.xml con cualquier editor de texto. Veremos algo similar a esto:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-xml&quot; data-lang=&quot;xml&quot;&gt;&amp;lt;?xml version=&amp;#39;1.0&amp;#39; encoding=&amp;#39;utf-8&amp;#39;?&amp;gt;
&amp;lt;widget id=&amp;quot;io.minombre.primeraapp&amp;quot; version=&amp;quot;0.0.1&amp;quot; xmlns=&amp;quot;http://www.w3.org/ns/widgets&amp;quot; xmlns:cdv=&amp;quot;http://cordova.apache.org/ns/1.0&amp;quot;&amp;gt;
    &amp;lt;name&amp;gt;Mi primera app&amp;lt;/name&amp;gt;
    &amp;lt;description&amp;gt;
        A sample Apache Cordova application that responds to the deviceready event.
    &amp;lt;/description&amp;gt;
    &amp;lt;author email=&amp;quot;dev@cordova.apache.org&amp;quot; href=&amp;quot;http://cordova.io&amp;quot;&amp;gt;
        Apache Cordova Team
    &amp;lt;/author&amp;gt;
    &amp;lt;content src=&amp;quot;index.html&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;plugin name=&amp;quot;cordova-plugin-whitelist&amp;quot; version=&amp;quot;1&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;access origin=&amp;quot;*&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;allow-intent href=&amp;quot;http://*/*&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;allow-intent href=&amp;quot;https://*/*&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;allow-intent href=&amp;quot;tel:*&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;allow-intent href=&amp;quot;sms:*&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;allow-intent href=&amp;quot;mailto:*&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;allow-intent href=&amp;quot;geo:*&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;platform name=&amp;quot;android&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;allow-intent href=&amp;quot;market:*&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;/platform&amp;gt;
    &amp;lt;platform name=&amp;quot;ios&amp;quot;&amp;gt;
        &amp;lt;allow-intent href=&amp;quot;itms:*&amp;quot; /&amp;gt;
        &amp;lt;allow-intent href=&amp;quot;itms-apps:*&amp;quot; /&amp;gt;
    &amp;lt;/platform&amp;gt;
&amp;lt;/widget&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Dentro del tag &amp;lt;widget&amp;gt; veremos los parámetros &lt;strong&gt;id&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;version&lt;/strong&gt; el primero es el id del proyecto que en este caso es el segundo parámetro que le pasamos al comando &lt;strong&gt;cordova create&lt;/strong&gt; y versión es el numero de versión de nuestro programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entre los tags &lt;strong&gt;&amp;lt;name&amp;gt;&lt;/strong&gt; ira el nombre de aplicación, en este caso el tercer parámetro que le pasamos al crear el proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En &lt;strong&gt;&amp;lt;description&amp;gt;&lt;/strong&gt; ira la descripción del programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;author&amp;gt;&lt;/strong&gt; es donde ira la información del autor de la aplicación (o del equipo de desarrollo)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;allow-intent&amp;gt;&lt;/strong&gt; en estos campos si indica a que protocolos podrá acceder la aplicación. Puedes borrar los que no necesites. En nuestro caso solo dejamos &lt;strong&gt;http&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;https&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;lt;platform&amp;gt;&lt;/strong&gt; contiene etiquetas &amp;lt;allow-intent&amp;gt; especificas para cada plataforma. Podemos borrarlas sin problemas ya que nuestra app no necesita acceder a Google Play y mucho menos a la Play Store de Apple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora vamos a construir la aplicación. Para ello desde una terminal y desde el directorio de nuestra aplicación ejecutamos lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sh&quot; data-lang=&quot;sh&quot;&gt;cordova build&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Esto construirá los paquetes para todas las plataformas que hubiesemos añadido.
Si solo queremos construir el paquete para una plataforma especifica le pasamos el nombre de esta como segundo parámetro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora para instalar la aplicación en nuestro dispositivo Android podemos hacerlo de dos modos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;con el comando &lt;code&gt;cordova run android&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;o con &lt;code&gt;adb install /ruta/al/proyecto//platforms/android/build/outputs/apk/android-debug.apk&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para Firefox OS nos genera un paquete en &lt;strong&gt;platforms/firefoxos/build/package.zip&lt;/strong&gt;. Para instalarlo lo descomprimimos e instalamos a nuestro dispositivo desde el App Manager de Firefox o desde WebIDE desde Firefox Developers Edition o versiones más modernas de Firefox.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y con esto se termina esta primera parte. En el siguiente crearemos un pequeño proyecto para irnos familiarizando con los plugins de Cordova. Hasta la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://son-link.github.io/2015/06/20/cordova-primeros-pasos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://son-link.github.io/2015/06/20/cordova-primeros-pasos.html</guid>
        
        <category>cordova</category>
        
        <category>tutoriales</category>
        
        <category>firefoxos</category>
        
        <category>android</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bienvenidos a mi blog</title>
        <description>&lt;p&gt;Bienvenid@ seas a mi blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este blog expondre mis diversos proyectos, así como la publicación de tutoriales, criticas, etc, especialmente relacionados con GNU/Linux y programación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que disfruteis de este blog ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 12:03:00 +0200</pubDate>
        <link>http://son-link.github.io/2015/06/16/bienvenidos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://son-link.github.io/2015/06/16/bienvenidos.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
